\documentclass[14pt,a4paper,report]{ncc}
\usepackage[a4paper, mag=1000, left=2.5cm, right=1cm, top=2cm, bottom=2cm, headsep=0.7cm, footskip=1cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{listings} 
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}} 
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{\parbox{\textwidth}{#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\lstset{% Собственно настройки вида листинга
inputencoding=utf8, extendedchars=\true, keepspaces = true, % поддержка кириллицы и пробелов в комментариях
language=Pascal,            % выбор языка для подсветки (здесь это Pascal)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
numberstyle=\tiny,          % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,               % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,              % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
showspaces=false,           % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,     % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,               % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                  % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,               % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,            % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false,    % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\%*}{*)}      % если нужно добавить комментарии в коде
}

\begin{document}

% Переоформление некоторых стандартных названий
\renewcommand{\chaptername}{Лабораторная работа}
\def\contentsname{Содержание}

% Оформление титульного листа
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textsc{
Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\[5mm]
Кафедра компьютерных системы и технологии.
}

\vfill

\textbf{[3mm]
Лабораторная работа №: \\[6mm]
}
\end{center}

\hfill
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Выполнил студент:\\[2mm] 
Мельников Иван Алексеевич\\
группа: Б21-503\\
Login: Login: B21\_503\_14\\
Password: RG5dH65y[5mm]\\
\end{minipage}%
\vfill
\begin{center}
 Москва, \theyear\ г.
\end{center}
\end{titlepage}

% Содержание
\tableofcontents
\newpage

\chapter{Название лабораторной работы}

\section{Цель работы}

\subsection{Листинг программы}

Листинг программы оформляется с помощью пакета \verb"listings". 
Документация по этому пакету очень обширная, её можно найти по ссылке \url{http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf}.
Рекомендуется использовать настройки пакета уже прописанные в данном шаблоне в~преамбуле документа. 
Ниже представлен листинг программы~\ref{listing1} для чтения типизированного файла, взятый из методического пособия~\cite{gutgut:1}, оформленный в~соответствии с прописанными настройками.

\begin{lstlisting}[label=listing1, caption=Программа чтения типизированного файла]
const
	Nmax = 10;
type
	TCircle = record
		x, y, R : integer;
		color : string[20];
	end;
var
	W : array[1..Nmax] of TCircle;
	i, N, min, max : integer;
	f : file of TCircle;
begin
	// открываем файл для чтения
	Assign(f, '0.dbf'); Reset(f);
	N := FileSize(f);;
	for i:=1 to N do begin
		Read(f,W[i]);
	end;
	Close(f);
	max := -MaxInt;
	min := MaxInt;
	for i:=1 to N do begin
		if (W[i].color='зелёный') and (W[i].R>max) then max := W[i].R;
		if (W[i].color='красный') and (W[i].R<min) then min := W[i].R;
  	end;
  	if max = -MaxInt then Writeln('Зелёных кругов нет')
  		else Writeln('Радиус самого большого зелёного круга = ', max);
	if min = MaxInt then Writeln('Красных кругов нет')
		else Writeln('Радиус самого маленького красного круга = ', min);
end.
\end{lstlisting}

При необходимости даются комментарии к листингам. Например, в листинге~\ref{listing1} в разделе типов задаётся тип \verb"TCircle", который используется для хранения данных:
\begin{verbatim}
type
	TCircle = record
      x, y, R : integer;
      color : string[20];
    end;
\end{verbatim}

\begin{center}
\begin{table}[h!]
\centering
\caption{Исходные данные для рассматриваемой задачи}
\label{tabl:1}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Номер &~~~~$X$~~~~ &~~~~$Y$~~~~&~~~~$R$~~~~&~~~~Цвет~~~~\\
\hline
1 &	100  &	170 & 30 & \color{red} красный\\
2 &	100  &	90	& 60 & \color{yellow} жёлтый\\
3 &	230  &	250	& 50 & \color{blue} синий\\
4 &	130  &	240 & 60 & \color{green} зелёный\\
5 & 300  &	130 & 30 & \color{green} зелёный\\
6 &	200  &	150	& 90 & \color{red} красный\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{center}

Как отмечалось выше, рисунки также могут быть вставлены в отчёт, если они необходимы. См., например, рис.~\ref{fig:1}.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=1.0]{img33892}
\caption{Задание к одному из вариантов, взятое из методических указаний~\cite{gutgut:2}}
\label{fig:1}
\end{figure}

% \vfill
% \centerline{\Huge Happy \TeX{ing}!}
% \vfill

\end{thebibliography}

\end{document}
